# 圖庫選擇頁面

有關應用程式整體簡介,請參考文章列表(首頁)的說明內容.

## 功能和操作

從圖庫裡面選擇照片,這邊使用的是[Unsplash](https://unsplash.com),因為他是免費的,且提供的api符合這個應用的需求.

一開始會是一個列表畫面顯示所有照片,可以點擊搜尋輸入搜尋特定主題,點擊放大或是圖片,會進入翻頁模式,並且會顯示圖片的敘述(如果有提供的話),在兩種畫面裡面點擊選擇,則會選擇對應的圖片,並且回到編輯畫面.

由於是使用免費的帳號,所以api是有使用限制,會顯示在連線限制這邊,兩個數字分別是每小時可以要求的次數和目前剩下的次數,由於我們有搭配本機端的暫存,所以不會每次要求都會向伺服器請求,在免費的狀況下,一小時內最多的要求數量是50次.由於這個數量很可能會跟其他使用這應用的人分配,所以有可能會面臨極限,不過因為這個應用是展示用,且這功能也並非必須,所以目前就維持如此.

另外點擊設定可進入設定頁面,點擊關於可以看見說明資訊,下圖為豎屏模式頁面

<img src="../eng/images/pic_portrait.jpg" class="landscape en"/>

下圖為橫屏模式頁面

<img src="../eng/images/pic_landscape.jpg" class="landscape en"/>

### 有關搜尋功能的用法

搜尋這邊使用的是android SearchView,但是他有一點弔詭的設計就是如果輸入是空的,你提出是不會有反應的,所以一旦你輸入搜尋字,要讓他回到初始的無關鍵字狀態,操作上沒有一致性,不過因為就是為了展示SearchView,請多加海涵.

如果要到無關鍵字,也就是列出全部圖片的搜尋,需在無關鍵字輸入的狀況下退出鍵盤,或是按下關閉按鈕(X按鈕),就能達到目的.這是目前折衷下的設計,而原本的X按鈕,在有關鍵字下是會先清除關鍵字,沒關鍵字下才會關閉,為了避免使用者在只是要關閉SearchView的狀況下,就會變成搜尋全部的狀況,決定也犧牲了X按鈕的清除關鍵字的功能,讓X按鈕單純只關閉SearchView,這個設計也和SearchView關閉機制有關連,以上提到的問題,請參考[原始碼](https://bitbucket.org/bjchen/small-note/)都有更詳細的說明.

## 頁面展示重點

* 這邊不管橫屏豎屏,使用的都是RecyclerView和ViewPager2,所以重點是擺在這兩者之間的切換,另外還有搭配shared element transition,其實之前頁面也和豎屏模式下,文章列表和編輯或是閱讀頁面也都有類似的設計.
* 搜尋的部分使用SearchView,不過SearchView本身有一些限制,讓他使用上來沒有那麼方便.前面也特別針對這邊的使用法做說明,撇除他能和toolbar menu做結合的部分,其實可能自己用EditText來做,會能有比較大的控制權,也能實現一些比較直覺的的操作設計.
* 另一個重點當然就是Paging library和remote端和cache端搭配,使用RemoteMediator將兩者配合起來.由於本應用之前的部分都沒有和遠端溝通,不過現在應用和網路的連結是基本的,所以找一個情境來實踐這方面,這邊是使用Retrofit搭配Moshi,詳請可以參考[原始碼](https://bitbucket.org/bjchen/small-note/)

